<root>
    <comments from="http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech">
        <comment id="8043">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8043</link>
            <username>Ondřej Dvořák</username>
            <timestamp>1357746240</timestamp>
            <content>Až začne aplikovat svoje "normy" na svoje první podřízené, tak jim udělá ze života peklo.</content>
        </comment>
        <comment id="8249">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8249</link>
            <username>AW</username>
            <timestamp>1358103180</timestamp>
            <content>
                <span class="quote">Citace paf:</span>
                <blockquote>Je to fajn, má nadání a předpoklady...Ale proč se proboha zamiloval zrovna do jablka?!! :-/</blockquote>
                 
A proč ne? Narozdíl od Windows je to alespoň UNIX...</content>
        </comment>
        <comment id="8092">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8092</link>
            <username>paf</username>
            <timestamp>1357836240</timestamp>
            <content>Je to fajn, má nadání a předpoklady...Ale proč se proboha zamiloval zrovna do jablka?!! :-/</content>
        </comment>
        <comment id="8060">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8060</link>
            <username>marvin_v_krizi</username>
            <timestamp>1357813500</timestamp>
            <content>jen aby se vtom snu nezaseknul v nekonecny smycce...</content>
        </comment>
        <comment id="8053">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8053</link>
            <username>dhatz</username>
            <timestamp>1357766040</timestamp>
            <content>je vidět že dneska nikdo neví ani ty nejtriviálnější základy jak mozky fungujou, tohle bude v nejlepším případě norma za 200 let, v nejhorším trvá nekonečno spravit nekonečno problémů lidstva. Kdo ví jenom co je mu řečeno, neví nic. DEFINITIVNÍ ZNALOST VĚČNÝCH PRINCIPŮ A ZÁKLADŮ WhatOnEarthIsHa
<span style="font-size:0;padding:0;margin:0;"></span>
ppening com byla ukryta až do 2010.</content>
        </comment>
        <comment id="8049">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8049</link>
            <username>Armaran</username>
            <timestamp>1357760880</timestamp>
            <content>Chudák.
 
Taková mentální mutace se báječně nově hodí (j)elitě do projektu elektronické totality.</content>
        </comment>
        <comment id="8048">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8048</link>
            <username>mutubatu</username>
            <timestamp>1357757700</timestamp>
            <content>Pro Apple nebo Google to je uplne jedno, oboji je pomahat realizovat New World Order, ale treba se probudi a zjisti na co se vlastne ty jeho programy pouzivaji. Prave proto mu preju hodne stesti.</content>
        </comment>
        <comment id="8047">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8047</link>
            <username>slak</username>
            <timestamp>1357756200</timestamp>
            <content>Že by superarbitrován pro blbost do předpeklí?Ještě si užije  
:o</content>
        </comment>
        <comment id="8042">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8042</link>
            <username>Kubajz23</username>
            <timestamp>1357739880</timestamp>
            <content>Nesměj se fórům, kterým ještě nerozumíš..</content>
        </comment>
        <comment id="8040">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8040</link>
            <username>Reálskutečnost</username>
            <timestamp>1357739340</timestamp>
            <content>
                <span class="quote">Citace Mimozemšťan č. 003:</span>
                <blockquote>U nás je úplně normální duševně pracovat ve snu. U Vás se to taky brzy rozšíří.</blockquote>
                 
                 
Normálka. Rozumím. To je reálskutečnost. Dobrej fór. CHACHACHA</content>
        </comment>
        <comment id="8039">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8039</link>
            <username>Mimozemšťan č. 003</username>
            <timestamp>1357738620</timestamp>
            <content>U nás je úplně normální duševně pracovat ve snu. U Vás se to taky brzy rozšíří.</content>
        </comment>
        <comment id="8038">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8038</link>
            <username>Kubajz23</username>
            <timestamp>1357738440</timestamp>
            <content>Zatím nemá vyšší zájem, než pracovat pro společnost Apple.. takové lidi si většinou už díky studiím, podchytí zájmové skupiny imho.. skuteční vizionáři se na titulních stránkách neobjevují, nebuďme naivní. Navíc snů, kdy se majiteli výherního tiketu zjevila čísla, také nejsou výjimkou  
<img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo"></content>
        </comment>
        <comment id="8037">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8037</link>
            <username>anonym</username>
            <timestamp>1357737960</timestamp>
            <content>vesmirna bytost a pracuje pro apple? bud som chory ja alebo on.</content>
        </comment>
        <comment id="8035">
            <link>http://www.ac24.cz/zpravy-ze-sveta/1501-video-mlady-genius-a-sny-v-kodech#comment-8035</link>
            <username>urug2008</username>
            <timestamp>1357737240</timestamp>
            <content>Jedna se o vesmirnou bytost, ktera dostala sanci se reikarnovat na Zemi.Myslim si, ze je to hodne k zamysleni. Pro nas vsechny!
 
 
Drzim klukovi palce  
8)
  !</content>
        </comment>
    </comments>
    <comments from="http://www.aktuality.sk/diskusia/220619/video-mlady-genius-a-sny-v-kodoch/">
        <comment id="3991770">
            <username>tesco-pivo</username>
            <timestamp>1357668720</timestamp>
            <content>pozadujeme spravy o kubanskych a severokorejskych genioch 
ERROR 414 - Genius v tychto krajinach neexistuje</content>
            <comment id="3991776">
                <username>tesco-pivo</username>
                <timestamp>1357668840</timestamp>
                <content>ERROR 404 - error 414 does not exist</content>
            </comment>
            <comment id="3991855">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357671000</timestamp>
                <content>skor by vas malo zaujimat preco tomuto cloveku sa snivaju sny takehoto typu, je to jednoduche, pretoze na sebe maka, je mimo tohto vnuteneho systemu, a berie cely zivot inac ako 99.87 % nielen slovakov ale ludi, ktory chodia odovdzavat hlas raz za 4 roky ludom na ktorych nlasledujuce 4 roky nadavju lebo sa nemaju dobre a nesu stastny - zacnite rozmyslat vlastnymi hlavami a myslienkami</content>
            </comment>
            <comment id="3992083">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357677360</timestamp>
                <content>Anadarko, neprezivaj to az tak moc. To, co sa Ti sniva vacsinou odzrkadluje to, ako zijes. Ked si Slovak a odstahujes sa do Anglicka. Po rokoch sa Ti zacne snivat po anglicky. Ked sa zavres do tmavej miestnosti a nebudes robit ine len pisat kody a jest pasteky, tak aj Tebe sa zacne snivat v kode... Mozog sa prestavi na ten rezim, v ktorom zijes. To netvrdim, ze chalan nieje sikovny, len z neho netreba robit poloboha...</content>
            </comment>
            <comment id="3992085">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357677420</timestamp>
                <content>Kazdopadne, som rad ze sa mi zatial sniva tak ako beznym 99% ludom a nie este v xhtml, alebo css :D</content>
            </comment>
            <comment id="3992115">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357677960</timestamp>
                <content>:D nepovedal si nic zle, len tu je rozdiel medzi tebou a mnou, mne zalezi na tom aby kazdy clovek CO CHCE byt stastny zacal preto nieco robit, a prvym krokom su vlastne myslienky, a odtrhnutie sa od tohto stareho "sveta"</content>
            </comment>
            <comment id="3993399">
                <username>MINO791TIK</username>
                <timestamp>1357732620</timestamp>
                <content>mne sa snívalo, že ma ojela učitelka matiky. V kóde by som z toho nič nemal</content>
            </comment>
            <comment id="3993545">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357734960</timestamp>
                <content>Mino, to som sa pobavil teraz ;0)</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991813">
            <username>iam2</username>
            <timestamp>1357669980</timestamp>
            <content>no a? mne sa obcas snivaju sny s titulkami. a nerobim si srandu.</content>
            <comment id="3991815">
                <username>tesco-pivo</username>
                <timestamp>1357670040</timestamp>
                <content>a mozes si ich zoscrollovat a vybrat si napriklad slovenske, anglicke, nemecke?</content>
            </comment>
            <comment id="3991818">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357670100</timestamp>
                <content>nie. len farbu.</content>
            </comment>
            <comment id="3991821">
                <username>tesco-pivo</username>
                <timestamp>1357670160</timestamp>
                <content>a mozes si zmenit font?</content>
            </comment>
            <comment id="3991824">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357670220</timestamp>
                <content>to som neskusal.</content>
            </comment>
            <comment id="3991835">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357670400</timestamp>
                <content>Prekladáš titulky ?</content>
            </comment>
            <comment id="3991838">
                <username>tesco-pivo</username>
                <timestamp>1357670460</timestamp>
                <content>prekladam aj titulku a aj upratovanie bytu prekladam zo dna na den</content>
            </comment>
            <comment id="3991843">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357670580</timestamp>
                <content>nuz to bude asiq tym, ze jazyky su moja achilovka. tak mozno ked mam zahranicny sen, tak mi mozgovy prehravac verzia 1.0 ponukne titulky.</content>
            </comment>
            <comment id="3991853">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357670940</timestamp>
                <content>Mne sa snívalo raz, že som stretol ľudského androida a proste som cítil silu z jeho oceľových kostí, chcel mi vraziť, uhol som sa, chytil mu hlavu a tresol o stenu, že zomrel tak som šiel ďalej, potom som bojoval so žralokom a jeden chumaj sa plavil na loďke a smial sa na mne, tak som toho žraloka zapichol do hlavy nožom, potom som meditoval na dne toho mora a okolo mňa plávali medúzy, žiaľ som sa zľakol a jedna ma popŕhlila. Aké ponaučenie z toho plynie ?</content>
            </comment>
            <comment id="3991865">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357671240</timestamp>
                <content>Ja prekladám myšlienky 
okrem irónie čím disponuje Tvoja neobmedzená pamäť ?</content>
            </comment>
            <comment id="3991870">
                <username>nechapacka84</username>
                <timestamp>1357671360</timestamp>
                <content>Nedrogovat pred spanim??? 8-O ;)
Iam a vies ty ze ludia ktory dokazu v sne citat su ozaj zvlastnost?? Hehe</content>
            </comment>
            <comment id="3991882">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357671720</timestamp>
                <content>Nedrogovať len čo vstaneš 
  bol si blízko</content>
            </comment>
            <comment id="3991897">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357672140</timestamp>
                <content>nuz s tym androidom... ja som raz v sne bol robokop. a siel som zatknut karadžiča do kojetina. strhla sa tam prestrelka a nakoniec sme sa nahanali na skrinovych aviach. ale potom som ho chytil a prestrelil mu kolena aby sa nemohol klaniat alahovi. potom dosla jednotka swap co poslal michael jordan z USA.</content>
            </comment>
            <comment id="3991900">
                <username>relsis</username>
                <timestamp>1357672320</timestamp>
                <content>Je to Super ale stavim sa ze v 40-tke mu prepne a skonci na psychiatrii ako vsetci veeeeeelmi inteligentni......</content>
            </comment>
            <comment id="3992001">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357675440</timestamp>
                <content>To už záleží od životného štýlu a od toho akou spoločnosťou bude obklopený, nakoľko tá najviac vplýva na človeka.</content>
            </comment>
            <comment id="3992090">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357677480</timestamp>
                <content>Tato debata to vychytala, pobavil som sa ;0)</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991814">
            <username>harrison314</username>
            <timestamp>1357670040</timestamp>
            <content>to ze programuje v 14-tich, nie je az take vinimocne, ani to ze sa mu sniva o tom, 
normalnym ludom sa niva o praci a to ze v nich najde riesenie je len vedlajsi efekt</content>
            <comment id="3991826">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357670280</timestamp>
                <content>Podľa mňa je to skôr láska, resp. vášeň k programovaniu, o čom sa mu potom aj sníva a to je už len potom jeho rozum, že to využije a zapamätá si sny, tým si trénuje podvedomie a pamäť. Ale to ešte nie je všetko</content>
            </comment>
            <comment id="3992272">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357681860</timestamp>
                <content>to ze programuje v 14-tich, naozaj nie je vynimocne. ale to ze je v 14-tich vynikajuci student na takej skole, to nebyva kazdy.</content>
            </comment>
            <comment id="3992463">
                <username>murko123</username>
                <timestamp>1357692480</timestamp>
                <content>Vynimocne je to, ze ma rad Apple. Ked sa nad tymto clankom clovek chvilu zamysli, je to vlastne reklama (ci platena otazne) . Snazia sa ukazat, ze apple je cool pre vedcov a nie len pre pochybne hipsterske individua. Ale akosi im to nevychadza. Chlapec by spravil lepsie keby programuje pre linux. To je OS buducnosti</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991820">
            <username>DeWiLeS</username>
            <timestamp>1357670160</timestamp>
            <content>No nemyslím si, že tie sny a programovanie vôbec ho robí géniom. Predsa len genialita nie je jednostranná, aspoň podľa mňa. Hlavne nech nie je nikdy namysleným lebo to potom popiera celú Vašu "genialitu"</content>
            <comment id="3991887">
                <username>triliana</username>
                <timestamp>1357671840</timestamp>
                <content>chcela by som vidiet teba ci si uz v 11 rokoch programoval! ten chlapec vymysla aplikacie na ipad a iphone, skus to a nemudruj!</content>
            </comment>
            <comment id="3991994">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357675140</timestamp>
                <content>Ja len vravím, že to nie je všetko. Netvrdím, že nie je svojim spôsobom génius, na toľko ho nepoznám, iba tvrdím, že schopnosť programovať ešte nerobí z človeka génia. No ver či never, mňa by nebavilo nonstop sedieť za PC kvôli nejakému programovaniu, na to som príliš živočíšny a pohyblivý tvor. Tak vieš, kebyže som nútený a mám takú výchovu ako on tak by som programoval aj v desiatich, ale nemám a to našťastie ! To sa nedá porovnávať keď ten človek vyrastal v úplne iných podmienkach. A že kto tu mudruje potom. Iste zabezpečí ho to, má o svoju budúcnosť postarané, čo sa týka financií, ale proste to nie je všetko čo človeka robí šťastným.</content>
            </comment>
            <comment id="3992020">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357676220</timestamp>
                <content>Asi to mysleli tak, že je geniálny, lebo študuje v 14tich prestížnu Univerzitu.</content>
            </comment>
            <comment id="3992101">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357677660</timestamp>
                <content>triliana, ked on mal 11, tak ipad ani ipod neboli. keby boli tie technologie tak isto pristupne, ako teraz, tak by sa urcite nasli aj 14-rocne deti, ktore by s tym uz vedeli robit.</content>
            </comment>
            <comment id="3992107">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357677780</timestamp>
                <content>Viac menej. Mysleli to tak a možno tak, že má 14 a proste je génius v programovaní. Otázne je či človek, ktorý je génius v programovaní je génius aj všeobecne ?</content>
            </comment>
            <comment id="3992119">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357678080</timestamp>
                <content>pressDesign.sk  ale ona nepísala, že vtedy vymýšľal programy na iPad a iPhone, ale teraz. V 11 sa už však zaoberal dôkladne programovaním a to ho dostalo tam, že už teraz vymýšľa programy pre Apple.</content>
            </comment>
            <comment id="3993574">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357735260</timestamp>
                <content>neviem co mi vyvracias, ale napisala toto: "chcela by som vidiet teba ci si uz v 11 rokoch programoval!" - preco by nemohol niekto iny v 11-tich rokoch napriklad programovat ? poznam kopu ludi, ktori robia take veci, ktore som ja v ich veku robit nemohol. nieze by som nechcel, alebo na to nemal - ale proste na to neboli technologie, nebol to trend. netvrdim, ze chlapec v clanku nieje vynimocny. ale hadzat na niekoho, ze ty si to v tom veku urcite nerobil - je uplny fail.</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991840">
            <username>dzzz</username>
            <timestamp>1357670520</timestamp>
            <content>tiez som programator a tiez sa mi stalo par krat, ze som v sne nasiel riesenie nejakej chyby v kode, ktoru som pocas dna nevedel vyriesit.. nieje to nic nezvycajne</content>
        </comment>
        <comment id="3991842">
            <username>tvojadusa3</username>
            <timestamp>1357670520</timestamp>
            <content>co tym chcete povadat?je sikovny sa musi nechat, ale uroven vzdelanosti v USA je zla, zevraj...potrebuju tam viacmenej nevzdelanych ludi, s tymi sa dobre manipuluje...a par topov, a s tymi sa chvalia</content>
            <comment id="3991850">
                <username>nechapacka84</username>
                <timestamp>1357670880</timestamp>
                <content>Za mojich mladych liet som bol casto topov</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991858">
            <username>myyst01</username>
            <timestamp>1357671060</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3991861">
            <username>SelfisH.BitcH</username>
            <timestamp>1357671120</timestamp>
            <content>Prečo práve pre Apple?</content>
            <comment id="3991952">
                <username>drapssss48</username>
                <timestamp>1357674000</timestamp>
                <content>ak by to bol microsoft napísala by si prečo microsoft ? ak by si vyhrala mac tak by si povedala prečo Apple ? 
 ............</content>
            </comment>
            <comment id="3992011">
                <username>SelfisH.BitcH</username>
                <timestamp>1357675800</timestamp>
                <content>pekný pokus, AppleFan 
  Problém je v tom že mnohí chcú  predražené produkty s logom obžratého jablka, pričom tie ťažké prachy by sa dalo využiť omnoho užitočnejšie... a dokonca aj geniálny chlapec sa nechal tým všetkým opantať 
  Možno sa do mňa pustíš že závidím ľuďom ktorí si to zderstvo v podobe mobilu za dobre že nie 700€ môžu dovoliť. Nie nezávidím, ako som už raz spomínala, mobil za 150 € ma všetko čo chcem. Mala som x príležitostí získať apple produkt ale zo zásady som odmietla a nemám pocit že by som o niečo prichádzala.</content>
            </comment>
            <comment id="3992036">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357676580</timestamp>
                <content>bože tieto rebelské kyberreči. Dievča, apple robí kvalitné produkty. To je fakt. Niekomu vyhovujú inému nie, taký je svet, každý má iný vkus a názor a je to tak dobré. Cenu majú akú si určili, to môže urobiť každá firma. Ferrari aj Rollsroyce stojí veľa, ale tiež si to nemusíš kúpiť lebo odvezie ťa aj octavia alebo Volkswagen. Nadávať na nejakú firmu, preto že má drahé produkty je scestné, niekomu to nevadí lebo na to má, tak si to kúpi. Takí američan pri tom nerieši cenu, lebo mu pripadá primeraná a slovenský trh určite neurčuje ceny. Ja by som si iphone nekúpil asi, možno keď budem žiť v USA, ale to neznamená že je to blbosť.</content>
            </comment>
            <comment id="3992041">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357676700</timestamp>
                <content>Taký američan ....hups</content>
            </comment>
            <comment id="3992073">
                <username>SelfisH.BitcH</username>
                <timestamp>1357677240</timestamp>
                <content>kyberreči 
  nemám problém hovoriť také veci na plnú hubu aj mimo internetu 
  áno, budem nadávať na firmy ktoré majú príliš drahé produkty lebo je to prosto zlodejina. Kvalitné produkty? Možno majú pekný dizajn ale to je tak všetko. Vieš čo dokáže taký marketing? Natlačiť ti do hlavy, aké sú produkty kvalitné a pritom to nemusí byť pravda. Psychológia je silná vec chlapče</content>
            </comment>
            <comment id="3992077">
                <username>SelfisH.BitcH</username>
                <timestamp>1357677300</timestamp>
                <content>och áno a nezabudni dodať že som paranoidna konšpiračná teoretička</content>
            </comment>
            <comment id="3992117">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357678020</timestamp>
                <content>tak som to nemyslel, že nemáš problém :D ale každá firma si určuje svoju cenovú politiku. Je to normálne keby Louis Vuitton predával za 7 eur topánky, tak nie tam kde je dnes. A viem že apple je hodne o marketingu, to vie predsa každý, ale majú kvalitné výrobky. Držala si niekedy macbook v ruke, alebo iphone? Sú tam kvalitné materiály a softvér ktorý funguje.Na tom si dávajú záležať, aby to bolo použiteľné pre bežných ľudí, aby bolo prostredie intuitívne atď, to je pekné :) iste sú aj iné firmy čo majú kvalitné materiály a? Tiež majú vysoké ceny. Inak aj ten dizajn niečo stojí a marketing, keby to predávali za babku, skrachujú. A podnikanie nie je charita, ľudia podnikajú aby zbohatli. Je množstvo iných firiem ktoré robia divnejšie produkty (napr vertu), ale v poslednom čase je moderné nadávať na apple. A že ty by si za to nedala také peniaze je pochopiteľné, ani ja by som nedal. Ale je kopec ľudí čo by dali, a vďaka ním fungujú. Niekto si to kúpi lebo to má sused, a niekto lebo chce. Poznám kopec chytrých ľudí čo si kúpili Macbook, alebo iPhone, lebo chceli. Sú to dobré zariadenia. Ak chceš porovnávať Macbook s inými zariadeniami tak porovnávaj s rovnakou kategóriou, ako napr vyššie rady Lenovo, HP elitebook, Asus zenbook atď...a ja vlastním od applu len ipod shuffle, ten namenší, lebo neviem o ničom konkurenčnom čo by sa tomu priblížilo (a ja som ho kúpil za pár šupov, takže ani cenu som neriešil)</content>
            </comment>
            <comment id="3992157">
                <username>SelfisH.BitcH</username>
                <timestamp>1357679100</timestamp>
                <content>Chlapče, kašli na značky, na nejakého LujVutona, vidieť že si až prehnane materialistický a prachy prachy prachy sú pre teba to najdôležitešie v živote</content>
            </comment>
            <comment id="3992166">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357679340</timestamp>
                <content>veď ja nič z toho nemám :D ja nehovorím o sebe. Ja by som si ani LV veci nekúpil ani keby som bol miliardár. Ale hovorím že rozumiem tej firme, prečo sa chová ako sa chová. Tak sa predsa podniká. A áno podniká sa aj pre peniaze. A okrem toho Apple aj LV majú kvalitné veci (teda LV neviem, len som videl nejaké topánky k obleku kvalitné, zas tak moc sa o to nezaujímam). Povedz mi jeden rozumný dôvod okrem ceny, prečo by si si nekúpila MacBook</content>
            </comment>
            <comment id="3992277">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357681980</timestamp>
                <content>selfish, filozoficky s Tebou suhlasim. ale to co potrebujem a ocakavam od telefonu ma aj moj 20 eurovy telefon :)</content>
            </comment>
            <comment id="3992302">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357682880</timestamp>
                <content>ujo, selfish sa Ti snazi vysvetlit to, ze apple natlacila ludom do hlav ze potrebuju prave tento produkt s prave tymto softwareom a funkciami, pretoze prave toto je to co potrebuju pre svoju pracu, konicky hobby atd. a ludia potom prijimaju tieto potreby za vlastne. v pohode by si zil aj bez i-cohokolvek aj bez microcokolvek. zdravo vydatne. s akymkolvek starsim pocitacom podas vysledky. ked chces. len ludia radsej maju nieco co je prave vymyslene, nepoznane, a to aj po funkcnej stranke aj dizajn, ako osvedcene veci ktore funguju a tak s nimi treba uz len robit uzitocnu robotu. mam pocitace zasadne pokym sa nepokazia. (posledny vydrzal 10 rokov). neviem co dokazu najmodernejsie stroje, ale to co som potreboval v danych programoch urobit, to som urobil. a neviem co mi applenovevyrobky slubuje ineho okrem zatazovania mojej osoby. napr. reklamnymi aplikaciami, sledovanim, otravovanim kadecim a zbytocnym sa odklananim od vlastneho realneho zivota. kedysi bola doba, ked ludia nezdvihli telefon, tak proste nie je pritomny, ozvem sa mu neskor. alebo zavola mi neskor. dnes su ludia schopni ti vynadat za to, ze si so sebou nezoberies mobil. a toto nie je nic ine ako klananie sa technike. my nevynachadzame techniku, ale technika si nas omotava kolo prstu a tak sa k nam prediera. a s tym ak to robi apple, a aky marketing na to voli, to vadi selfish. aspon mam z nej taky pocit. ak sa mylim, pardon. mne to vadi rozhodne. a to ze su kvalitne, chvalim, to ze su spolahlive chvalim, ale ich nevyhnutnost ozaj neprijimam. skor som som nakloneny k ich zbytocnosti.</content>
            </comment>
            <comment id="3992333">
                <username>crash371</username>
                <timestamp>1357683780</timestamp>
                <content>no preto pre APPLE lebo Xcode .. trulina a keby si niekedy chcela vydat knihu a nebudes vedet na to zohnat prasule alebo sponzora tak sa skus obratit na APPLE ... daju ti zadara soft na to aby si ju dokazala publikovat .. nuz nejaky ten macbook air si ale budes muset kupit ... beru iba 30 % z kazdej predanej knihy .. samozrejme zlodejskych 30 % .... sproste nenazrane APPLE ....  Apple dava kazdemu programatorovy 70% z ceny predanej aplikacie a v app store je klientela ludi co su ochotny zaplatit za veci ktore pouzivaju ...tak ze ak sa clovek ako programator chce uplatnit je tu velka sanca</content>
            </comment>
            <comment id="3992366">
                <username>rakell</username>
                <timestamp>1357685040</timestamp>
                <content>Myslím, že absolútne nevieš, o čom píšeš. Nemám iPhone a ani si ho tak skoro nekúpim, napriek tomu, že by som mohol. No mám už vyše 4-ročný iMac 21,5". A pokiaľ to nejako v budúcnosti Apple neposerie, tak už v živote klasické PC nebudem mať. Nekúpil som si iMac preto, že by som si ho mohol dovoliť a potreboval mať na stole "imidžovku". Kúpil som si ho kvôli dizajnu (v obrazovke mám integrovanú zároveň "skriňu"), kvôli kvalite spracovania (hliník a sklo v perfektnej symbióze), kvôli stabilite operačného systému (za 4 roky som ho musel reštartovať asi len 3-krát), kvôli tomu, že nemám pri stole káblový "šalát" (klávesnica a myška sú bezdrôtové, skriňa i repráky sú integrované v obrazovke), kvôli tomu, že nemusím riešiť antivirák, kvôli klávesnici, na ktorej sa mi fantasticky píše atď atď. Verím tomu, že s týmto iMac-om si vystačím ešte aspoň nejaké ďalšie 3-4 roky. Tá 1000,- eurová investícia sa mi vtedy ozaj podarila. Takže Apple nie je len iPhone či iPod, ale to sú aj Mac-y a ich OS-X, vďaka ktorým si táto firma urobila dobré meno. Na druhej strane je tento článok čistou reklamou a to sa mi vôbec nepáči. Absolútne nie je dôležité, na čom ten chalan programuje. Ale za to už môže redakcia a nie Apple.</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991867">
            <username>jedaidach</username>
            <timestamp>1357671240</timestamp>
            <content>Nuž zaujímavé by to bolo keby mal ten druh snov v bdelom stave a dokázal by ostat sám sebou 
 Nočné sny sú na autistickom princípe teda len na riešenie problémov ktorých sa daný jedninec zaoberá.</content>
        </comment>
        <comment id="3991891">
            <username>Stalin-.43</username>
            <timestamp>1357671960</timestamp>
            <content>RODI SA GENERACIA
KYBORG!!!</content>
            <comment id="3991917">
                <username>Branko76</username>
                <timestamp>1357673040</timestamp>
                <content>to je tvoj mozog</content>
            </comment>
            <comment id="3991919">
                <username>Branko76</username>
                <timestamp>1357673040</timestamp>
                <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
            </comment>
            <comment id="3992007">
                <username>DeWiLeS</username>
                <timestamp>1357675620</timestamp>
                <content>Ale máš pravdu svojim spôsobom Stalin-43, čím novšia generácia, tým viac schopností, pokiaľ nie sú výchovou popreté :)</content>
            </comment>
            <comment id="3993581">
                <username>pressDesign.sk</username>
                <timestamp>1357735380</timestamp>
                <content>neviem preco by to malo byt viac schopnosti. podla mna su ludia tak isto rozumni, ako predtym. len su ine technologie, ina pristupnost k veciam, zdrojom. aj predtym boli geniovia, aj teraz su. akurat teraz uz nemusia vynaliezat dynamo a mladi ludia mozu zacinat tam, kde niekdajsi geniovia koncili. o nic viac tu neide...</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991911">
            <username>smerak.kopirak</username>
            <timestamp>1357672860</timestamp>
            <content>skúste viacej obsažnejšie, skúste viacej k veci a k téme, ak už je reč o vede!
.
Vedci prekročili absolútnu nulu
.
Superchladný plyn by mohol vysvetľovať aj tmavú energiu vo vesmíre.
.
MNÍCHOV, BRATISLAVA. Na prvý pohľad to vyzerá ako nezmysel. Aj základné vedomosti nám totiž hovoria, že je to dokonalý chlad a nič chladnejšie nemôže existovať.
.
Absolútna nula, teplota označovaná hodnotou nula Kelvinov alebo mínus 273,15 stupňa Celzia je jednoducho tá najchladnejšia, aká vo vesmíre vôbec jestvuje. A v skutočnosti ju dokonca ani nemôžeme dosiahnuť, iba sa k nej ako-tak priblížiť.
.
Teraz však vedci vôbec po prvý raz vytvorili plyn, ktorého teplota bola ešte nižšia ako absolútna nula. Potvrdili tak hypotézu, že takáto teplota je za špeciálnych podmienok možná.
.
Postaviť na hlavu
.
Teplota v skutočnosti nie je iba značka na teplomere, ktorá nám povie, aký kabát máme vybrať zo skrine. Pre fyzikov skôr opisuje priemernú energiu jednotlivých častíc v nejakom systéme.
.
Absolútna nula potom znamená stav, keď by mikroskopické stavebné kamene vesmíru vlastne vôbec nemali energiu a ich pohyb by sa úplne zastavil. Preto má Kelvinova stupnica iba pozitívne hodnoty.
.
Tímu Stefana Brauna z Mníchovskej univerzity sa však podľa štúdie v Science podarilo prekročiť túto hranicu. Aj keď iba o malinký kúsok.
.
„Náhle sme zmenili atómy z ich najstabilnejšieho stavu s nízkou energiou do stavu s najväčšou možnou energiou,“ opisuje postup pre magazín Nature Ulrich Schneider. „Bolo to, akoby ste kráčali údolím a zrazu ste zistili, že sa nachádzate na vrcholku kopca.“
.
Laser a magnety
.
Teoretici už dlho špekulovali, že z pravidla o neprekročiteľnosti absolútnej nuly môžu jestvovať výnimky. Nemeckí fyzici tak začali s extrémne schladeným kvantovým plynom z draslíkových atómov.
.
Pri teplotách okolo absolútnej nuly prinútili pomocou lasera a magnetického poľa atómy, aby sa usporiadali do akejsi mriežky. Tá vďaka prirodzenému odpudzovaniu jednotlivých atómov zostávala stabilnou.
.
Potom celý systém obrátili vedci na hlavu a magnetickým poľom prinútili atómy, aby sa začali priťahovať. V normálnom prípade by pri plusových teplotách takýto systém skolaboval, vďaka zásahu laserom však fyzici udržali atómy od seba. Výsledkom bolo, že plyn na malú chvíľku preskočil absolútnu nulu.
.
Tmavá energia?
.
Odborníci predpokladajú, že takéto superschladené systémy sa môžu správať zvláštne.
.
Teoreticky by ich napríklad odpudzovalo gravitačné pole, prípadne plyn pri „podabsolútnej“ teplote by mohol pripomínať či dokonca vysvetľovať záhadnú tmavú energiu. Tá je zrejme zodpovedná za stále sa zrýchľujúce rozpínanie kozmu.
.
„Toto môže byť spôsob, ako v laboratóriách vytvoriť nové druhy hmoty,“ zdôrazňuje aj nemecký nositeľ Nobelovej ceny Wolfgang Ketterle.
.
Ako to funguje?
Teplota nejakého systému sa dá vyčítať z energií častíc v tomto systéme.
.
Zvyčajne majú tieto častice priemernú energiu, pár z nich má väčšiu.
.
Ak systém náhle „obrátite“ a väčšina častíc má zrazu väčšiu energiu a pár z nich menšiu, môže následne skočiť aj teplota a systém sa akoby „schladí“ na teplotu, ktorá je mierne nižšia ako absolútna nula.
.
.
a môžeme začať viesť relevantnú diskusiu!!</content>
            <comment id="3991972">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357674480</timestamp>
                <content>aku relavantnu diskusiu ? keby si rozumel tymto veciam, nepises o nich na tisic riadkov, ale na dve, absolutna nula je iba pojem kde vsetky atomy prestavaju sa pohybovat - dnesnym chapanim povies ze objekt je mrtvy. co nie je pravdou
a bavit sa o vesmire z planety je obrovska nevedomost, vobec chciet viest diskusiu</content>
            </comment>
            <comment id="3992095">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357677540</timestamp>
                <content>nuz... k tomu snad poviem len NUŽ... ano skutocne ide o magneticke pasce a laser ako nastorje na ultrachladne prostredie. o nemcoch som to necital, ale viem ze s tym experimentovali kedysi rusi a mali problem s hmotnostou castic. potom dvaja taliani dosli k zaverom uniku castic do zrkadloveho sveta. porusenie C a CP symetrii. ale ajtak to bolo pravdepodobnostne hluche. snad v buducnosti. nuz a potom nerozumiem od "Potom vedci cely system obratili..." ale tak ci onak nahrava to mojej vlastnej predstave o kvantovom svete.</content>
            </comment>
            <comment id="3992125">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357678140</timestamp>
                <content>to len preto ze vlastne rozumove podnety, povazujes ako jedine rozumne a mozne "spravne" myslienky, no je tu este jedna stranka ludskeho tela, kde by ti kvantova fyzika pripadala ako matika 1+1, cielom ako sa tam dostat, je vzdelavat sa z roznych zdrojov, nie z jedneho "schvaleneho" tak ako ked chces poznat skutocnu historiu nemozes citat len jeden pohlad ( co sa deje dnes pozname len historiu z pohladu rimanov) len priklad :D</content>
            </comment>
            <comment id="3992145">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357678680</timestamp>
                <content>tam nieje o to nechapat tomu ako skor o malo informacii nato, aby som z toho nieco vyvodil. napriklad supravodive materialy pri posune teplot reaguju nelinearne ale celkom zlozito. dokonca supravodivost je skor charakteristicka pri istych konktretnych hodnotach teplot. a smerom rastu ci poklesu teploty sa supravodivost narusuje. takisto existuje i teoria o casticiach rychlejsich ako svetlo. je uplne az zarazajuco jednoducha ale...</content>
            </comment>
            <comment id="3992150">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357678920</timestamp>
                <content>poviem to inac, nechcem ta urazit, ani si honit ego, iba ti to ukazat a vysvetlit - to co mi hovoris je ako by si opisoval ze zem je doska, a sirka hrany dosky priamoumerna jej dlzke je vzdy ...bla bla bla, ale co ked ja ti poviem ze zem nie je doska, co potom s tymito nadobudnutymi informaciami spravis potom ?</content>
            </comment>
            <comment id="3992350">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357684320</timestamp>
                <content>ja viem presne na co narazas. avsak... pouzijem zaseq slovicko nuž... na vela zasadnych objavov sa prslo neortodoxnym pohladom na vec. tak k relativite dosiel eintein, k heliocentrizmu kopernik, ku gravitacii newton, ku kvantovej fyzike bohr. lenze vsetko je to podmienene jednou zasadnou vecou. bez znalosti, ze rychlost svetla je konecna, ze to na oblohe je mesiac, ze diferencialne rovnice rozkladaju pohyb na nedelitelne staticke opisy, ze existuju akesi castice, bez toho by ani jeden z tychot panov neurobilo nikdy svoj objav. je nutnost poznania. poznanie i to klasicke neubija tvorivost vsednostou opisu veci. ale skutocne napomaha objavu. preto je najprv dobre poznat co je vlastne teplota, az potom patrat ako vytvorit bose einsteinov kondenzat. ten spominany nemec dobre vedel co ten kondenzat je, ze je to zhluk castic so spolocnou funkciou. velmi dobre vedel, ako zmerat energeticke hladiny castic, az potom mohol urobit pokusy a hladat vysvetlenie pre ziskane vysledky. nemozno len si sadnut a cakat ci mi to jablko na hlavu padne alebo nie.</content>
            </comment>
            <comment id="3992482">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357708320</timestamp>
                <content>stale rozpravas o tom ze zem je doska, i nato ze existuje zem a co je doska trebalo prist, no napokon prisiel nekdo, kdo povedal chalani, vsetky poznatky ktore doposial sme objavili, NIE ICH VYMYSLELI !!!, pretoze vsetko je najprv všimnute, neskor pochopene, a potom vysvetlene, ak by nebolo maticovej, o einsteinovi dnes nepises,
alebo opytam sa ta inac, co by sa stalo ak by si pochopil da vinciho kresby, pochopil alchymisticke zmyslanie newtna, a einsteinove "teorie" by ti boli jasnejsie ako cierna na bielej? co potom s tymito nadobudnutymi vedomostami by si spravil ?</content>
            </comment>
            <comment id="3992483">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357708500</timestamp>
                <content>to ze existuje rychlost vacsia ako je rychlost svetla nie je nic zvlastne, no pre dnesne chapanie reality, vacsia rychlost nema zmysel, nie ze neexistuje neda sa dosiahnut, ak si spojis hodnotu abolutnej nuly, s maximalnou rychlostou svetla, uvidis rozmedzie, ktore nazyvame realitou, alebo životom</content>
            </comment>
            <comment id="3992700">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357718820</timestamp>
                <content>nic zvlastne? vatsia rychlost ako rychlost svetla je teda velmi zvlastne. a zas nechapes ty mna. pises najskor vsimnute, potom pochopene a neskor vysvetlene. lenze je cosi pred "najskor vsimnute". a to je odlisenie od vsednosti. to ale bez poznania vsednosti nejde.</content>
            </comment>
            <comment id="3992846">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357722120</timestamp>
                <content>nesnaz sa mna zhodit, ja nesom nepriatel, preto pre teba vacsia rychlost ako rychlost svetla pride nie zvlastne, lebo si pred tym studoval len "fakty od vedcov" ktory na kazdej stranke spominali ze neexistuje vacsia rychlost, v com mali i pravdu, ale pritom da sa dosiahnut vacsia, lenze nema zmysel pre nas "vesmir" cestovat sa da bez toho aby si nasadol do lode alebo auta, ale to uz je kvantova fyzika nato kratka, pricom dnes sa len kvantovu fyziku snazime chapat, je to vyvoj nic viac,
to "všimnute" si definoval tak ako som to vsimnute sa ti snazil ukazat, presne tak som to myslel</content>
            </comment>
            <comment id="3993104">
                <username>w8....</username>
                <timestamp>1357727640</timestamp>
                <content>Zda sa, ze tu mame diskusiu: Galileo vs Papez.</content>
            </comment>
            <comment id="3993652">
                <username>iam2</username>
                <timestamp>1357736520</timestamp>
                <content>andarko ja sa ta nesnazim zhadzovat. toto ja nerobim. avsak pre pochopenie mojej reakcie na teba sa vratim znova k mojmu tusim druhemu prispevku. nestandardne uvazovanie nieje podmienene nevedomostou a neprijimanim znalosti. nemozes si sadnut kdesi pod jablon a cakat pokial ti padne jablko na hlavu aby si objavil gravitacnu zakonitost. len malokomu v dejinach sa podari prist poslepu k zrnu. hovori sa tomu stastie. avsak za temer vsetkymi objavmi stoji drina a praca s vyuzitim znalosti. dovod preco ti to pisem, je ze sucasnost chrli geometrickym radom kvaziodbornikov na rozne zaujimave udalosti. hovori sa im konspiratori. a svet ovladany konspiraciami je vopred odkazany na sebadestrukciu. i preto je poznanie dolezite. ja ti neberiem tvoje presvedcenie o tom ze uvazujem ze zem je rovna doska. ono zem je skutocne rovna doska. ale zalezi od uhla pohladu. od toho ake zobrazenie a dimenziu pouzijes. a to nieje vycuc z prstu ci neprisiel som na to meditaciou pod jablonou, ale aplikaciou znalosti. veda nieje filozofia. filozofia je nastroj vedy. takze zaverom, znalosti teda tie klasicke znalosti co nam niekto vstepoval, niesu na skodu, naopak na osoh. pretoze filozoficky a fantazijne dokazem vytvorit o rady viac teorii, ale pravdivych je zlomok. a k tej rychlosti... nemyl si rychlost svetla a rychlejsie cestovanie. ono sa to nezda ale je v tom velky rozdiel. teoria o vyysich rychlostiach ako svetlo, ktoru som spomenul, je o rychlostiach a hmotnostiach nie o cestovani. slunce v duši.</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991916">
            <username>Amandea</username>
            <timestamp>1357672980</timestamp>
            <content>snova realita je vcelku zaujimava Najlepsi tip ako si zapametat sen je ist spat od 20:00 a dat si budik na 01:00 o hodinu ist znova spat. A rano sa pomaly zobudit a zapísat si sen
niekde som o tom citala ze prave okolo tej druhej hodiny sa nachadzame v nejakej faze v ktorej sa vytvaraju tie sny, uz neviem ako sa ta faza volala.
Ak to budete dostatocne dlho trenovat mozete ovladat svoje sny, sny su vacsinou nerealne, a vzdy tam nieco nesedi napriklad budete mat 15 prstov na ruke. To moze byt tiez jedna zmoznosti ako ovladnete sen, autosugescia budete sa casto krat cez den divat na svoje ruky, a ked to budete robit za bdeleho stavu, podvedomie to spravi aj pocas spanku.
Ale stabilita prveho uvedomeleho sna je velmi nizka, z pravidla plati ze prvy uvedomely sen sa rozpadne hned vtedy ako si ho uvedomite. Teda nerozpadne sa vtedy ak zachovate pokoj a budete kludny, ale o tom ochybujem ja sama som v prvom sne ktory som si uvedomila bola uplne mimo.
Vsnoch potom mozete robit HOCICO, ABSOLUTNE CO CHCETE, ale znova stabilita sna klesa cim bizardnejsi snovy dej ktory vytvorite ale znova aj ta stabilita sa da trenovat</content>
            <comment id="3991936">
                <username>Amandea</username>
                <timestamp>1357673580</timestamp>
                <content>a nezda sa vam divne ze chodi do skoly bosí s deravími ponozkami? 1:04</content>
            </comment>
            <comment id="3991947">
                <username>smerak.kopirak</username>
                <timestamp>1357673940</timestamp>
                <content>len v snoch sme schopní zažiť Déjà vu. 
Deti majú tak silné povedomie. V rannom veku môžu mať problém rozlíšiť sen od skutočnosti (reality). 
.
Sny a deje sa im môžu preto opakovať a splývať v jedno. alebo byť natoľko intenzívne, že aj po pomykove či náhlom prebudení, ak znova zaspia, sú schopné začať snívať tam, kde sa im predtým sen rozplynul a skončil a pokračovať tak ďalej v započatom deji.
.
ovládať sny, veľkolepá a neuveriteľná vec, nie však nemožná a nezmyselná.
.
Detské sny sú silnejšie ako sny dospelých ľudí, je tam možnosť uvedomenia si sna. Jedna vec je však si sen uvedomiť a druhá vec je ho vedomím dotvárať, vytvoriť tak vlastný dej, prostredie a rôzne situácie, ktoré sme mohli zažiť z minulosti a utkveli nám v pamäti.</content>
            </comment>
            <comment id="3991964">
                <username>Amandea</username>
                <timestamp>1357674240</timestamp>
                <content>"vytvoriť tak vlastný dej,  z minulosti ktore nam utkveli v pameti"
Prave ak to vytvarame z tychto veci ktore nam utkveli vp ameti je vacsia sanca ze po dlhsom case nerozozname sen od reality.
Ako pisem treba si sny najprv pametat potom uvedomovat a az nakoniec vytvarat.
Kazdy vecer sa nam nieco sniva dokonca niekedy aj viac krat, len si to nepametame.
Trenovat trenovat trenovat</content>
            </comment>
            <comment id="3991976">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357674600</timestamp>
                <content>nie realitaa je tiez iba druhom sna, ktory povazujeme za jediny skutocny, co samo o sebe je hlupost, to co nazyvas je Lucidne snenie, lucidne sny, ale krajsie ako lucidne snenie, je uvazovanie vlastnou hlavou dokonca v bdelom stave - dokonca vtedy mozte robit vsetko i zazit vsetko 10000000x intenzivnejsie ako v sne</content>
            </comment>
            <comment id="3991986">
                <username>Amandea</username>
                <timestamp>1357674900</timestamp>
                <content>Mozem robit vsetko, to ano ale iba v LD mozem skocit z utesu kolko krat chcem. V realnom zivote to bude sice intenzivne ale skocim iba raz.
V realnom zivote nemozeme vsetko, napriklad premenit sa na vodu, vyskusaj to v LD ja som do takeho stadia este nedospela, ale clovek ktorý ma do LD zaucil hovoril ze to je asi nejlepsia premena ktoru v LD skusil a zazil. Hovoril proste tecies, ten pocit nedokazal inak popisat</content>
            </comment>
            <comment id="3991991">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357675080</timestamp>
                <content>opytam sa ta inac, co mas z toho ze sto krat skocis z utesu? co mas z toho ze sa premenis na vodu tisic triso krat, ak ti ide o pocit, ako je ukojenie, dosiahnutie vyvrcholenia, tymto sposobom, tak je to chore, a nikam to nevedie, dolezite v takychto snoch je si vyjasnenie skutocneho zivota, aby si zila lepsie, nie snivala este viac</content>
            </comment>
            <comment id="3992004">
                <username>Amandea</username>
                <timestamp>1357675560</timestamp>
                <content>S tým suhlasim, ale preco ten sen nevyuzit aj na tuto prijemnu cinost nie?
Aj tak na zaciatku podvedomie ma vacsinou nad tvojim snom kontrolu, a niekedy ukazuje co potrebuje, alebo co by som mala spravit. 
U mna to boli vzdy nezmyselne sny, nikdy ani raz som nemala taký sen v ktorom by mi podvedomie chcelo nieco nazmacit, ze mam nieco zmenit.
Ale kto vie mozno ze prave to moje podvedomie robilo, len to nedokazalo ukazat normalne, ale ukazalo to nezmyselnými snami, ktore ale mojmu podvedomiu zmysel davali, a ukazovalo prave to co moje podvedomie potrebovalo.</content>
            </comment>
            <comment id="3992016">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357676040</timestamp>
                <content>nie, iba si to nechapala, nedavalo ti to zmysel, pretoze vyrastame v sucastnom skolstve a systeme, ktory nam taketo veci zatajuje, zosmiesnuje ich, a miesto toho nam do hlav hustia ine """""dolezitejsie"""" veci, aby system fungoval dalej:
preto ak ta to bavi a chces byt stastna, studuj, vzdelavaj sa, ak nechces kniznicu navstivit staci ti gugl a chut pochopit</content>
            </comment>
            <comment id="3992323">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357683420</timestamp>
                <content>ano, sny sa daju ovladat, ale ze by sa tvorili okolo jednej v noci v nejakej konkretnej faze, pochybujem. ja mam sen aj pocas cestovania v autobuse. za noc si pamatam barskedy aj sedem. (aspon matne). aj o dvojminutovej prestavke som schopny snivat. asi ked nie som bdely, som non-stop v tej faze :). inak mal som obdobie uvedomenia si, ze snivam a mohol som naozaj vo sne menit cokolvek. niekedy som vnimal sluchom aj realitu. zvlastny stav. a velmi lahky zaroven. prijemny.</content>
            </comment>
            <comment id="3992330">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357683720</timestamp>
                <content>a nehovorim o spanku s otvorenymi ocami. takto som spal (za dna zvycajne) v celom detstve. teraz sa mi to nestava.</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991969">
            <username>SVAROGbohSLNKAnebeskyOHEN</username>
            <timestamp>1357674300</timestamp>
            <content>podvedomie je dolezita cast  stare civilizacie ako aj celtsky druidi a knazi staroslovanskej vieri vedeli pracovat s takymi vecami,chodili do inych aj paralernych dimenzii .</content>
            <comment id="3991981">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357674660</timestamp>
                <content>ina dimenzia je i na zemi - hovorime tomu voda, dokonca paralelny svet je i v tvojom susedovi ktoremu si za cely zivot nepovedal dobry den ako sa mate.....</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3991985">
            <username>apolinea</username>
            <timestamp>1357674900</timestamp>
            <content>mne sa v lete snívali sny o riešeniach sudoku....</content>
        </comment>
        <comment id="3991998">
            <username>Ivo_NR</username>
            <timestamp>1357675260</timestamp>
            <content>ten maly smrad mi pokazil zvysok vecera..</content>
            <comment id="3992000">
                <username>Ivo_NR</username>
                <timestamp>1357675380</timestamp>
                <content>.. som zvedavy co robi ked sa mu vo sne zjavi zero.point.exception :P</content>
            </comment>
            <comment id="3992066">
                <username>lenuska6589</username>
                <timestamp>1357677120</timestamp>
                <content>boze, ta zavist....</content>
            </comment>
            <comment id="3992184">
                <username>passco</username>
                <timestamp>1357679820</timestamp>
                <content>lenuska6589  zlodej kričí na zlodeja?</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3992168">
            <username>passco</username>
            <timestamp>1357679400</timestamp>
            <content>Zase nejaka zapadnarska reklama na superdeti z USA? Chodte s tym niekam .. Z indie je najviac talentovanych mozgov a fakt ze geniou a nepíšete tu o nic nič .. je ich sice miliarda a sú chudobný ako cigosi ale sú na rozkvete</content>
            <comment id="3992174">
                <username>02_ujo.LULE</username>
                <timestamp>1357679520</timestamp>
                <content>Je to mexičan. A píše sa génioV, chudobnÍ a v rozkvete :D</content>
            </comment>
            <comment id="3992180">
                <username>passco</username>
                <timestamp>1357679760</timestamp>
                <content>Od tejto chvile si moj anjel ktorý mi bude strazit moje komentáre</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3992191">
            <username>mamzera.eschaimin</username>
            <timestamp>1357680060</timestamp>
            <content>Ziadny mlady genius, politicky tah!!! Pocas II svetovej vojny boli taketo "pozitivne" spravy pocut z radii a novin o vynimocnych ludoch (superhrdinoch), aby zodvihli uz na dno opadnutu moralku zufaleho ludstva!!! Aby zakryvali "ine" ovela dolezitejsie veci, ktore prave prebiehali na pozadi!! Aj tento pribeh je pre zufalcov, na druhej strane hranic! Akoze aby sa nevzdavali!! Je tam dusno lebo clovek co vsetko stratil a nahneva sa, je velmi nebezpecny pre spolocnost ktoru obvini, za svoj beznadejny stav, je nezastavitelny!!!!</content>
            <comment id="3992220">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357680720</timestamp>
                <content>ja tvrdim ze tie "zazracne schopnosti" co akoze su opisovane ako genius chalan, dokaze i kazdy druhy podpriemerny cigan z lunika, keby mu bolo vysvetlene jeho slovnikom, co je zivot, v skutocnosti, nie to co je ukazovane vsade okolo a nam vnucovane.od kedy sa narodis, a otvoris rano oci, prebieha to roky, nazyva sa to vyvoj</content>
            </comment>
            <comment id="3992223">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357680780</timestamp>
                <content>teraz je len na nas, aby sme ho posunuli spravnym smerom, vlastne nie na mne a tebe, ale na nas vsetkych, jeden umrie nahradi ho druhy, no myslienka toho prveho je vecna nikdy neuhasi ten plamen "vyvoja" nik s niejakou propagandou v pozadi</content>
            </comment>
            <comment id="3992355">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357684440</timestamp>
                <content>andarko s tym mas pravdu, ze zivot speje k poznaniu. ale nesuhlasim, ze by to kazdy druhy obyvatel luniku dokazal po vysvetleni. skus sa zacat ucit hrat trebars na harfu, u najlepsich pedagogov sveta. uvidime ci po polroku dokazes to co svetovi solisti. nerypem, ale ten trening tam je zapotreba. a casto to nie je otazka len do smrti.</content>
            </comment>
            <comment id="3992485">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357708620</timestamp>
                <content>samozrejme, ale ak by som sa narodil a kazdy v mojom okoli by hral na harfu, namiesto toho ze sa prizivuje na kazdom pracujucom, a vyuziva nedostatky systemu, a rodi 10 deti rocne, tak by ti hra na harfe prisla jednoduchsia ako otvorit si flasu sektu ... či?</content>
            </comment>
            <comment id="3992488">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357709340</timestamp>
                <content>trening a pochopenie, uvedomenie si vzdelania su najdolezitejsie veci, no ak nemas "system" ktory ta uci spravne mysliet, treninujes si slepe ulicky, ktore ti v skutocnej situacii su k nicomu - narazam na dnesne skolstvo</content>
            </comment>
            <comment id="3995338">
                <username>hopsahop</username>
                <timestamp>1357764600</timestamp>
                <content>ano. to mas pravdu. len som reagoval na tu vetu, ze po jednom vysvetleni to nespravia. naviac im po jednom vysvetleni ani nevysvetlis, ze ak chcu zit v tejto spolocnosti, mali by sa chopit aj prace na nej...a k dnesnemu skolstvu. to je tema samo o sebe.  kedze v skolstve vychovava system (=zaujmy vyvolenych) ludi pre svoju funkcnost, svoje blaho, nikdy nebude skolstvo masivne vychovavat ludi k uvedomeniu. to by nefungovalo. ludia by chceli zmenit system. a tym by sa to aj podarilo. drobne vynimku v praxi su. nastastie. zial su iba drobne.</content>
            </comment>
            <comment id="3995691">
                <username>Anadarko</username>
                <timestamp>1357794780</timestamp>
                <content>a je len na nas, aby sa viac nase deti do takejto spolocnosti nenarodili, zmenme ju !</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3992399">
            <username>gecko</username>
            <timestamp>1357686480</timestamp>
            <content>no tak mame proamerickych politikov, proamericke media, tak sa necudujme, ze mame proamericke okopirovane spravy. takych deti ako on je po svete mnoho.
ja mam z toho take male de-ja-vu.... spominate si? ''rusky tankista - nas vzor''</content>
            <comment id="3992405">
                <username>gecko</username>
                <timestamp>1357686840</timestamp>
                <content>mimochodom v kapitali..... ehm, v demokracii funguje stare zname ''nieco za nieco'', takze maly genius sa prestahoval s rodinou, prihlasili sa k pobytu, mozno maju aj obcianstvo, dostal sa na prestiznu skolu. a teraz co za to, ze ich amerika prijala, ze ho skola prijala, ze mu apple daroval cacky, ha?
vysledok vidime vo videu</content>
            </comment>
            <comment id="3993235">
                <username>sento</username>
                <timestamp>1357729680</timestamp>
                <content>presne tak, napisal si to krasne... ide tu len o reklamu a navysovanie reputacie krajne, znacke konkretnej, ci mozno dokonca aj politickym osobnostiam... borcov je na svete neurekom... teda takych, co by aj dusu vypustili za algoritmy... ibaze o nich svet nevie a nikdy vediet nebude... a potom zrazu whooops dakto nam hackol server :)</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3992401">
            <username>greenhorse</username>
            <timestamp>1357686540</timestamp>
            <content>BRUU NOC A VLHKEE SNY</content>
        </comment>
        <comment id="3992610">
            <username>mp3car</username>
            <timestamp>1357715520</timestamp>
            <content>aj mne sa snivali programove kody. ale potom som sa prebudil do sk..rvneho statu kde v case dsl liniek este bezali dial upy takze ziaden vyvoj ziadne peniaze a ziadne moznosti len kradnut alebo zdechnut. chlapec ma stastie  ze je american a nie chudobny slovak. kvrrva keby som bol african rumun alebo ukrajinec tak neviem o svete a netrapi ma v akej som to pycy materinej v tomto state sa narodil</content>
            <comment id="3993219">
                <username>sento</username>
                <timestamp>1357729500</timestamp>
                <content>a vies ze toto su len sproste vyhovorky ? vies o tom ze ESET je slovensky produkt ? vies o tom ze Pokec.sk bol jeden z prvych chat-portalov a ze si bralo z neho priklad mnozstvo dalsich vznikajucich (dnes uz zaniktnutych) chat-portalov ? na Slovensku su borci co sa tyka techniky ty vole ! podobne ako v chudobno-bohatom Rusku ! ak je clovek chudobny, tak prave preto je nauceny "driet a makat", uvazuj aspon nez daco dristnes ! keby si bol prachaty, tak pri PC len hry hrajes a chlastas a hulis (aj ako uz 14 rocny ked si este bol vtedy !)... neni problem v tom, ze sme chudobna krajna,ale ze je kazdy sam strojcom svojho stastia... staci len troska inspiracie a povzbudenia (od priatelky, rodiny, svojho okolia, kamaratov, ....)</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3992636">
            <username>lumpos</username>
            <timestamp>1357716240</timestamp>
            <content>je to skratka gembler...mam dvoch takych doma...</content>
        </comment>
        <comment id="3992683">
            <username>Taurus0</username>
            <timestamp>1357717980</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3993204">
            <username>sento</username>
            <timestamp>1357729260</timestamp>
            <content>aj ja som bol taky, kym som mal tolko rokov :-/ doslova vasnivy a naruzivy programator Assembleru (nie trapneho C-jazyka), napriek vsetkemu som ale nemal dostatok znamosti na to, aby som sa aj dostal na teple a vysoke posty, a uz vobec nie na to aby sa vo mne pisalo v novinach... bolo to skor opacne... rodicia mi dali "utlum" k takymto veciam a v nekorsiom veku uz sa mi ani verit nechce, ze vobec dajake IQ mam este, ne to este vyssie</content>
            <comment id="3993223">
                <username>sento</username>
                <timestamp>1357729560</timestamp>
                <content>o mne*</content>
            </comment>
            <comment id="3993461">
                <username>apha</username>
                <timestamp>1357733280</timestamp>
                <content>jasne, ide aj najma o to, ci si mal prostredie, kde si svoj talent mohol slobodne vyvijat a vyuzivat. ked si nemal na to prostredie, hoci si bol talentovany, je to skoda.</content>
            </comment>
        </comment>
        <comment id="3993456">
            <username>apha</username>
            <timestamp>1357733220</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3993457">
            <username>apha</username>
            <timestamp>1357733220</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3993458">
            <username>apha</username>
            <timestamp>1357733220</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3993920">
            <username>gibsonx</username>
            <timestamp>1357741740</timestamp>
            <content>:DD ďalšie matrixovské decko. :DD....ešte pár rokov a bude chodiť v alobalovej čapičke, zo xanaxom vo vačku.</content>
        </comment>
        <comment id="3994048">
            <username>kaptopril</username>
            <timestamp>1357743300</timestamp>
            <content>Príspevok bol odstránený z dôvodu porušenia pravidiel diskusie.</content>
        </comment>
        <comment id="3994152">
            <username>burad</username>
            <timestamp>1357744980</timestamp>
            <content>má moj obdiv 
 , skoda, ze ho apple pouziva ako reklamu</content>
        </comment>
        <comment id="3994760">
            <username>sjuro</username>
            <timestamp>1357754640</timestamp>
            <content>no ja som matiku nikdy nevedel,tak na tej skole asi ju treba xixi,no ked na to ma nech sa mu dari</content>
        </comment>
        <comment id="4002819">
            <username>elyzium</username>
            <timestamp>1358005200</timestamp>
            <content>nevyzera na nejakeho extra genia, zda sa byt dosť pomaly v premyslaní, a rovnako si myslim, ze to, čo rieši, nie je nič ine len zaklady programovania. 
 sk rael org - mimozemstania vytvorili život na Zemi, stiahni si knihu "Posolstvo mimozemstanov" na linke: tinyurl.com/s35un, a video si pozri na tinyurl.com/22pdreq - slovenske titulky pod videom klikni na CC a prepni na "slovak"</content>
        </comment>
        <comment id="4002820">
            <username>elyzium</username>
            <timestamp>1358005200</timestamp>
            <content>ale nadane deti treba oddeliť od priemernych, to je dolezite....</content>
        </comment>
    </comments>
    <comments from="http://www.amk.to/videa/nejnovejsi/detail/33213/">
        <comment id="423559">
            <username>darkdundr</username>
            <timestamp>1357847160</timestamp>
            <content>se svými znalostmi, proč si nezaložit později vlastní OS</content>
        </comment>
        <comment id="423298">
            <username>ProsteNax</username>
            <timestamp>1357774620</timestamp>
            <content>kubb1k → jde o to že programování neni jenom o tom že lidi jsou na
počítači a dělaj programy pro lidi co se nuděj. Z většiny se jedná
o programovatelných automatech, například Snickers by sis bez programátora
nedal (teď nemyslím kvuli tomu že by sis ho nekoupil v auomatu protože by
nebyl naprogramovanej, ale proto že jeho výroba je z 99% automatická.)</content>
        </comment>
        <comment id="423061">
            <username>Timut</username>
            <timestamp>1357749960</timestamp>
            <content>by mohl konečně jabku udělat pořádné mapy =)</content>
        </comment>
        <comment id="422871">
            <username>jhaisik</username>
            <timestamp>1357683960</timestamp>
            <content>Sheldon!</content>
        </comment>
        <comment id="422834">
            <username>Wesson</username>
            <timestamp>1357680720</timestamp>
            <content>Krimlok myslim že jsem na to stejne</content>
        </comment>
        <comment id="422825">
            <username>kimlok</username>
            <timestamp>1357680120</timestamp>
            <content>ja mel stejny zacatky taky jsem se nudil ve skole k smrti do 5 tridy pak
sem se vydal bohuzel jinou cestou :D nesel sem za vedomostmi ale za hrami :D ted
je ze mne naprostej debil :D ale ve wowku vladnu :D</content>
        </comment>
        <comment id="422810">
            <username>Augret</username>
            <timestamp>1357679280</timestamp>
            <content>:D</content>
        </comment>
        <comment id="422778">
            <username>Morzael</username>
            <timestamp>1357677840</timestamp>
            <content>kubb1k jo tak je vidět, že o tom víš kulový. Je jich na světě tolik,
že se světový IT firmy musí tahat o kvalitní programátory platy,
benefity, pracovními podmínkami a i žvejkačkama v automatech… to asi
nebude tím, že jich přebytek. Navíc já studuji IT na vejšce, zatím Bc
obor a z nastoupených 150 lidí se nás dostalo do třeťáku 15 <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo">
.
Takže si tu vykládej ve své středoškolské (ne)zkušenosti, co chceš, ale
programátorů a vůbec ajťáků je na dnešní dobu pořád málo <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo">
.</content>
        </comment>
        <comment id="422713">
            <username>kageroo</username>
            <timestamp>1357672920</timestamp>
            <content>jj, Ubuntu POW!!!</content>
        </comment>
        <comment id="422696">
            <username>Lipok</username>
            <timestamp>1357671420</timestamp>
            <content>Boha, ukažte mu někdo linux, co je to za programátora jehož sen je
pracovat v apple, a dělá výhradně mac</content>
        </comment>
        <comment id="422686">
            <username>kubb1k</username>
            <timestamp>1357670820</timestamp>
            <content>ProsteNax-A umíš ho chytit, zabít a vykuchat? Myslel sem spíš tohle <img src="/images/smile/mrk.gif" alt=";-)" class="emo">
Že sou programátoři potřeba skoro u všeho? O to právě de :D každej si
bude hrát s příkazama a číslama a pak všichni umřeme hlady <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo">
A nemyslel sem jenom programátory, ale všechny ty, co choděj na obor se
zaměřenim na PC a pak uměj kulový <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo">
Chodim na střední, tak mam trošku přehled o tom jak dopadaj :D</content>
        </comment>
        <comment id="422680">
            <username>ProsteNax</username>
            <timestamp>1357670520</timestamp>
            <content>kubb1k → Programování neni nic pro blbečky. V Praze jsou v podstatě
jen 2 střední školy co se plně věnují věcem okolo programování, a
každá z nich vyplivne ročně maximálně 2 schopný programátory.
Programátor je dneska potřeba skoro u všeho, a myslím, že udělat kuře
neni žádnej problém (aspoň pro mě ne.</content>
        </comment>
        <comment id="422677">
            <username>MishO.99</username>
            <timestamp>1357670340</timestamp>
            <content>Keď bude v tom pokračovať a bude úspešný, dievčatá si ho nájdu
sami. <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo"></content>
        </comment>
        <comment id="422674">
            <username>zmeteck</username>
            <timestamp>1357670160</timestamp>
            <content>Chtělo by to víc takových lidí, namísto těch co si mysli, že když
někoho přefiknou, tk něco dokázali.. -_-</content>
        </comment>
        <comment id="422671">
            <username>kubb1k</username>
            <timestamp>1357669980</timestamp>
            <content>Moc pěkný, ale v dnešní době umí ve světě víc lidí programovat
než třeba udělat z kuřete něco, co se dá sníst :-/
 
To neznamená, že by tenhle byl špatnej, ale hodně ostatních ano <img src="/images/smile/mrk.gif" alt=";-)" class="emo"></content>
        </comment>
        <comment id="422667">
            <username>sicco42</username>
            <timestamp>1357669740</timestamp>
            <content>Však ono až mu začne hučet v kládě, tak si nějakou holku bude chtít
najít <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo">
height="15"></content>
        </comment>
        <comment id="422665">
            <username>Morzael</username>
            <timestamp>1357669560</timestamp>
            <content>Budu hnidopich, ale master's degree, který bude mít v 17-ti, není
doktorát, ale magisterský titul. Na PhD studium chce jít až pak <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo">
.</content>
        </comment>
        <comment id="422664">
            <username>jaster</username>
            <timestamp>1357669500</timestamp>
            <content>jaky SHELDON</content>
        </comment>
        <comment id="422663">
            <username>Creatives</username>
            <timestamp>1357669440</timestamp>
            <content>Savant no… watch?v=DHstyljzAXs</content>
        </comment>
        <comment id="422662">
            <username>tomi</username>
            <timestamp>1357669260</timestamp>
            <content>1 si vrzne :D a zaneha programovanie :D</content>
        </comment>
        <comment id="422661">
            <username>Barrack Obama</username>
            <timestamp>1357669260</timestamp>
            <content>ale on lhal, furt bude mít tu PRAVOU!</content>
        </comment>
        <comment id="422659">
            <username>Mahi</username>
            <timestamp>1357669140</timestamp>
            <content>Zippy slyšel jsi? Jeho sen je pracovat v Applu. :D</content>
        </comment>
        <comment id="422652">
            <username>Avelandor</username>
            <timestamp>1357668840</timestamp>
            <content>jako je to borec ale i tak nechápu jak může přeskočit z 6 třídy na
vejšku :D</content>
        </comment>
        <comment id="422651">
            <username>Eliq09</username>
            <timestamp>1357668840</timestamp>
            <content>Bez takovejch lidí jako je on by jste mu tady možná nemohli nadávat že
je gay… Vocasové :)</content>
        </comment>
        <comment id="422650">
            <username>fufík</username>
            <timestamp>1357668720</timestamp>
            <content>jj je to fajn když si můžete zahrát vlastní hru :D…škoda že se mi
povedl zatím jen had… :D ale na to že je to v C# tak cg myself :3 :D</content>
        </comment>
        <comment id="422649">
            <username>jozodk</username>
            <timestamp>1357668660</timestamp>
            <content>Zdá sa to len mne alebo ten jeho učitel ma fakt divny pohlad :D</content>
        </comment>
        <comment id="422647">
            <username>Adas</username>
            <timestamp>1357668420</timestamp>
            <content>V tomhle věku sem taky ještě moc našoustáno neměl…</content>
        </comment>
        <comment id="422646">
            <username>Grain</username>
            <timestamp>1357668300</timestamp>
            <content>Sheldon Cooper v praxi..:DD..Stěma holkama, neví, o co
přichází..:)</content>
        </comment>
        <comment id="422644">
            <username>[M]amla[Z]</username>
            <timestamp>1357668240</timestamp>
            <content>Nechce přítelkyni? Ztráta času? Ultra GAAAAAY!</content>
        </comment>
        <comment id="422643">
            <username>dabl3trus</username>
            <timestamp>1357668240</timestamp>
            <content>A druhá věc… jsem jediný kdo vidí náznaky Sheldona Coopera?</content>
        </comment>
        <comment id="422642">
            <username>dabl3trus</username>
            <timestamp>1357668120</timestamp>
            <content>Až mu bude 18… A naprogramuje první robotickou a PLNĚ funkční
ženu… Tak to pro mě bude zajímavější…
 
Ale jinak klóbrc dolů…</content>
        </comment>
    </comments>
    <comments from="http://dolezite.sk/VIDEO_Mlady_genius_a_sny_v_kodech_47.html">
        <comment id="208083">
            <username>MM . sidasafa91</username>
            <timestamp>1357812000</timestamp>
            <content>LOL pekne tych amerikanov odrbali. Tak nech sa im dari.
Mne sa sniva o zenach a mojim snom je pracovat na ich oplodnovani kazdy den :))</content>
        </comment>
        <comment id="208102">
            <username>trt . hidemefy46</username>
            <timestamp>1357817340</timestamp>
            <content>Neboj, to oplodňovanie ťa tiež prejde. To ťa nebude držať stále celý život.
Všimol som si, že tomu chlapcovi začína kockatieť hlava. To asi z obrazovky čo do nej furt čumí a bez pohybu.
Ja som zažil ešte časy, keď neboli žiadne počítače ani mobilné telefóny. Zaujímavé, že dnes máme oboje, technikou sme prešpikovali celú zemeguľu a mám menej času a viac stresu ako keď to nebolo.</content>
        </comment>
        <comment id="208107">
            <username>Vladimir . majuride91</username>
            <timestamp>1357818060</timestamp>
            <content>Psychologické IQ testy sú veľkou hlúposťou - je naivné si myslieť, že ak testujúci vyplní za nejakú hodinku pár somarín, že sa dá tým zmerať inteligencia
Ale ak vie niekto dobre programovať ako tento chlapec, to je skutočný dôkaz vysokej inteligencie</content>
        </comment>
        <comment id="208172">
            <username>misa . rytorire96</username>
            <timestamp>1357832820</timestamp>
            <content>Je škoda, že se takový talent promarní v Apple...</content>
        </comment>
        <comment id="208176">
            <username>Piko . syfaqyxy</username>
            <timestamp>1357833420</timestamp>
            <content>Co je na tom genialne ak sa mu snivaju kody.</content>
        </comment>
        <comment id="208278">
            <username>hades . secuhevu57</username>
            <timestamp>1357850580</timestamp>
            <content>No ja myslim ze staci zobrat male dieta, namiesto piesku s kyblikom mu dat PC, ukazat mu ze programovanie moze byt este zaujimavejsie ako lego. A ked ho to chyti, nema podpriemerne IQ a nie je lenive jak prasa, co je sanca tak asi par percentualnych bodov, tak v 10 rokoch moze v urcitej oblasti vediet viac ako absolventi inzinieri. A vsetci budu hikat aky to genius sa narodil, ale neverim tomu. Myslim ze tak aspon 1% deti na to ma byt ako hento chlapcisko, akurat nemaju prilezitost sa chytit.</content>
        </comment>
    </comments>
    <comments from="http://www.rouming.cz/roumingVideo.php?id=27330">
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1358156760</timestamp>
            <username>NasraniTrpaslici</username>
            <content>nerd s velkou drzkou, co jineho mu zbyva</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357950960</timestamp>
            <username>Abe</username>
            <content>Hm zřejmě kódí i v Ctrl-C protože v 00:34 to je tenhle kód  <u>http://stackoverflow.com/questions/5257460/draw-a-line-on-top-of-triangles</u></content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357614660</timestamp>
            <username>DEATH</username>
            <content>Tenhle klip od Prodigy jsem ještě neviděl.</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357601700</timestamp>
            <username>Cicero</username>
            <content>Souhlas s kapitánem. Working at Apple in 2013... Navíc renesanční člověk a při tom se baví jen o programování a počítačích. Dělá se z komára slon, jen protože je o trochu mladší než ostatní a úžeji zaměřený.</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357589760</timestamp>
            <username>Khaptn Obvíjus</username>
            <content>"My ultimate goal is to work at Apple."  <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"> :o) <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo">  Není tak chytrej jak by se mohlo zdát  <img src="/images/smile/usmev.gif" alt=":-)" class="emo"></content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357578060</timestamp>
            <username>Raduss</username>
            <content>Za mě se na ZŠ takový lidi posílali do školy pro pomalejší. Znám jednoho takového člověka, který byl vymyt (medikace) a má teď invalidní důchod na hlavu.</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357575360</timestamp>
            <username>mrkev</username>
            <content>@bobco Ne, to není comic sans a i kdyby byl, tak zrovna tady to použití není žádný velký průser...</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357575360</timestamp>
            <username>mrkev</username>
            <content>@cyrius Ale houby. Pokud má ve 14 socializaci s dvacetiletými, tak to není vůbec žádný průser. Ten by byl, kdyby byl zavřený doma a to on není... Naopak, kdyby chodil na ZŠ, asi by byl úplně bokem od kolektivu... Nemůžeš ho zavřít před světem, ale zkus si vážně povídat a třeba vydržet celý týden ve společné třídě s třináctiletými... O nějaké těžké poruchy v jeho chování by si proto koledovali, kdyby ho nutili právě k tomu, co ty považuješ za "správné"...</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357574340</timestamp>
            <username>cyrius</username>
            <content>mrkva: vysokointeligentny jedinec(co on nepochybne je) potrebuje socializaciu, prave preto aby jeho vyvoj nesiel iba v jednej rovine. co z toho ze bude spicka do svojich 30, ked potom bude trpiet tazkymi poruchami?</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357574220</timestamp>
            <username>bobco</username>
            <content>Nikto? Tak teda ja
 Comic Saaaaaaans na 1:28   >-O >-O >-O >-O <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"> <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"> <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"> <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"> <img src="/images/smile/smich.gif" alt=":-D" class="emo"></content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357571640</timestamp>
            <username>regerg</username>
            <content>mrkev: presne, toto je tu napicu a melo by se to zmenit   >-O</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357571100</timestamp>
            <username>mrkev</username>
            <content>@cyrius -1 On má problém se bavit s vrstevníky, protože nemá o čem. To ale neznamená, že se nebaví se staršími... Na té univerzitě je to totiž o něčem jiném...</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357568640</timestamp>
            <username>majster</username>
            <content>cyrius: +1   Obdivujem jeho schopnosti, ale radsej budem zit trochu aj v realnom svete. Nedajboze by mi vypli elektrinu na par dni, a asi sa zblaznim od nudy  :(   
 Odporucam haterom precitat : Stanislaw Lem: Summa Technologiae</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357568040</timestamp>
            <username>cyrius</username>
            <content>tak ako sa v hlavnoprudovom svete stavaju hviezdami stetky a vypatlanci s velkymi rukami a peniazmi, tak sa vo svete IT ludi zacina velmi presadzovat takato cesta - nechcem socialny kontakt, nechcem mat nic spolocne s vrstovnikmi, nemam si s kym co povedat... to nie je spravne, kazdy z nas ma strach, lenze prekonat ho nas posuva dalej. rastie nam generacia IT ktora nevie ako sa pouziva MHD a ze WOW nie je sport. ale to uz idem daleko. nech sa paci hateri.</content>
        </comment>
        <comment id="204706">
            <link>http://www.rouming.cz/roumingComments.php?object=204706</link>
            <timestamp>1357561740</timestamp>
            <username>Grifit</username>
            <content>Tak to ze si nema s vrstevniky co rict ale zaroven jeho aplikace jsou delane tak aby jste si mohli pokecat s tim s kym hrajete neni divne pokud jste si vsimli ze rikal ze ty aplikace dela pro lidi aby mohli delat to co chteji. Jinak je narez ze az na par detailu mame stejny mozek jako on a tech par zmen udela takovy rozdil. Jinak 50 aplikaci kazda po dlaru.... to rodicum vydelal na barak a vsechno okolo ne?  :D</content>
        </comment>
    </comments>
</root>
